湖北39歲女子為解喉嚨癢誤吞15厘米長牙刷 頂穿十二指腸

近日，來自湖北的39歲袁女士因為喉嚨痕癢，於是把牙刷伸進嘴摩擦解癢，不料在強烈的刺激下，她感到一陣作嘔，隨著喉嚨的本能蠕動，15厘米長的牙刷竟順勢滑進了肚裏。
報道稱，意外在農曆新年前袁女士進行大掃除時發生。令人意想不到的是這麼長的一枝牙刷吞下肚後，袁女士竟未出現任何不適，還能照常吃飯。她抱著僥倖心理，希望牙刷會自行排出，便沒有到醫院就診。

醫生為袁女士做手術取出15厘米長的牙刷。（《長江日報》）
直到2月3日（上星期日），袁女士才出現腹脹不適的症狀，於是到武漢大學中南醫院檢查。醫生通過胃鏡發現，牙刷柄已經把袁女士十二指腸球部頂破一個洞，十二指腸降部也被牙刷頭戳得傷痕累累。醫生分析，正是由於牙刷柄緊緊卡在洞口，患者吞下牙刷後十多天吃的食物才沒有漏進腹膜腔，從而造成症狀不嚴重的假象。

2月4日（上星期一），醫生透過手術取出了牙刷。手術後袁女士需要禁食一段時間讓受傷的胃腸得以恢復，至2月12日（本周二）袁女士才康復出院。

（《長江日報》）

老公幫唔到手咪咁 可憐

一定好撚含得